{
  "Unset": "Unset",
  "Blanche": "블랑쉬",
  "Candela": "칸델라",
  "Spark": "스파크",
  "Grunt (Male)": "조무래기 (수컷의 모습)",
  "Grunt (Female)": "조무래기 (암컷의 모습)",
  "Bug - Grunt (Female)": "벌레 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Bug - Grunt (Male)": "벌레 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Dark - Grunt (Female)": "악 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Dark - Grunt (Male)": "악 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Dragon - Grunt (Female)": "드래곤 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Dragon - Grunt (Male)": "드래곤 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Fairy - Grunt (Female)": "페어리 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Fairy - Grunt (Male)": "페어리 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Fighting - Grunt (Female)": "격투 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Fighting - Grunt (Male)": "격투 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Fire - Grunt (Female)": "불꽃 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Fire - Grunt (Male)": "불꽃 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Flying - Grunt (Female)": "비행 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Flying - Grunt (Male)": "비행 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Grass - Grunt (Female)": "풀 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Grass - Grunt (Male)": "풀 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Ground - Grunt (Female)": "땅 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Ground - Grunt (Male)": "땅 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Ice - Grunt (Female)": "얼음 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Ice - Grunt (Male)": "얼음 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Normal - Grunt (Female)": "노말 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Normal - Grunt (Male)": "노말 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Poison - Grunt (Female)": "독 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Poison - Grunt (Male)": "독 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Psychic - Grunt (Female)": "에스퍼 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Psychic - Grunt (Male)": "에스퍼 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Rock - Grunt (Female)": "바위 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Rock - Grunt (Male)": "바위 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Water - Grunt (Female)": "물 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Water - Grunt (Male)": "물 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Player team leader": "Player team leader",
  "Leader Cliff": "리더 클리프",
  "Leader Arlo": "리더 알로",
  "Leader Sierra": "리더 시에라",
  "Giovanni": "비주기",
  "Decoy Grunt (Male)": "미끼 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Decoy Grunt (Female)": "미끼 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Ghost - Grunt (Female)": "고스트 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Ghost - Grunt (Male)": "고스트 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Electric - Grunt (Female)": "전기 - 조무래기 (암컷의 모습)",
  "Electric - Grunt (Male)": "전기 - 조무래기 (수컷의 모습)",
  "Jessie": "Jessie",
  "James": "James",
  "LenTao9": "LenTao9",
  "oneslapguy": "oneslapguy",
  "DieCurryWurst": "DieCurryWurst",
  "Juanevoli": "Juanevoli",
  "Trainer yournameNPC05": "Trainer yournameNPC05",
  "CashmereFeline": "CashmereFeline",
  "enjoyryde": "enjoyryde",
  "Trainer yournameNPC08": "Trainer yournameNPC08",
  "Telli997": "Telli997",
  "malibuleo": "malibuleo",
  "None": "없음",
  "Grunt ♂": "조무래기 ♂",
  "Grunt ♀": "조무래기 ♀",
  "Bug ♀": "벌레 ♀",
  "Bug ♂": "벌레 ♂",
  "Dark ♀": "악 ♀",
  "Dark ♂": "악 ♂",
  "Dragon ♀": "드래곤 ♀",
  "Dragon ♂": "드래곤 ♂",
  "Fairy ♀": "페어리 ♀",
  "Fairy ♂": "페어리 ♂",
  "Fighting ♀": "격투 ♀",
  "Fighting ♂": "격투 ♂",
  "Fire ♀": "불꽃 ♀",
  "Fire ♂": "불꽃 ♂",
  "Flying ♀": "비행 ♀",
  "Flying ♂": "비행 ♂",
  "Grass ♀": "풀 ♀",
  "Grass ♂": "풀 ♂",
  "Ground ♀": "땅 ♀",
  "Ground ♂": "땅 ♂",
  "Ice ♀": "얼음 ♀",
  "Ice ♂": "얼음 ♂",
  "Normal ♀": "노말 ♀",
  "Normal ♂": "노말 ♂",
  "Poison ♀": "독 ♀",
  "Poison ♂": "독 ♂",
  "Psychic ♀": "에스퍼 ♀",
  "Psychic ♂": "에스퍼 ♂",
  "Rock ♀": "바위 ♀",
  "Rock ♂": "바위 ♂",
  "Water ♀": "물 ♀",
  "Water ♂": "물 ♂",
  "Decoy Grunt ♂": "미끼 조무래기 ♂",
  "Decoy Grunt ♀": "미끼 조무래기 ♀",
  "Ghost ♀": "고스트 ♀",
  "Ghost ♂": "고스트 ♂",
  "Electric ♀": "전기 ♀",
  "Electric ♂": "전기 ♂"
}